美參議員倡凍結中方官員在美資產

美國國會共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）決定重新提出香港人權與民主法案（Hong Kong Human Rights and Democracy Act），建議對壓制香港公民基本自由權的中國大陸或香港官員實施懲罰措施，要求對壓制香港自由的中港官員實施制裁，包括凍結在美國資產及禁止入境美國

事隔半日，港府晚上發稿回應，批評外國議會沒證據證明內地機構曾跨境執法，就動輒提出草案，「旨在干預」香港事務，港府不能接受，並極度遺憾，又說港府一直嚴格按《基本法》、《人權法》及其他法例，保障港人權利及自由，稱「執法機關的嚴謹執法」一向獲國際社會「高度評價和認同」。

去年11月香港眾志秘書長黃之鋒赴美國首都華盛頓時，與積極關心香港問題的Marco Rubio，以及阿肯色州參議員Tom Cotton會面。Rubio當時已指會在參議院提交香港人權和民主法案，提倡若香港民主自由受到打壓，美國就應制裁中國或香港政府，而Cotton表示，法案將賦予總統權力，向北京問責，若其損害香港的自由，或違背其承諾，將要付出代價。

黃之鋒指美國因應六四屠城，在1992年訂立《美國－香港政策法》，確立中港獲得不同待遇。事隔20多年，因應雨傘運動提出新的法案調整對港政策，「其實係開一個先例讓國際社會知道，主權移交20周年係關鍵時候檢討（對港）政策」。他續指，美國能夠在這個關鍵年份推動法案，展示他們對香港抗爭以及捍衞人權法治的支持，的確有助增加香港民主運動的議價能力。

此法案在香港2014年佔領運動後期，由美國民主共和兩黨聯手草擬，規定美國與中國實施任何新協議前，需要檢視香港自治程度，但因會期問題一直未能審議。當時中國外交部發言人洪磊作出強烈回應，指美國無權干涉中國內政。

有關法案的內容包括，重申1992年國會通過的《美國—香港政策法》，基於香港尚在民主進程、人權狀況和自治程度上與中國有著一定程度的差別，美國將會繼續視香港為有別於中國大陸的體系，代表美國實施的對中政策並不適用於香港；同時恢復過去措施，要求美國國務卿在議案通過90日內要提交首份有關香港民主發展的報告，而該報告需要每年提交直至2023年。

黃之鋒認為今次美國民主、共和跨黨聯手提案，證明支持香港民主運動是跨黨派共識，希望盡快審議。他與提案的參議員均希望今年7月1日前，美國國會針對法案召開聽證會。

香港浸會大學政治及國際關係學系副教授陳家洛指，有關立法程序冗長和涉繁瑣修訂，要獲參、眾兩院通過，再交美國總統簽署確認。他指即使通過法案，亦未必落實制裁中共高層，港人不必太高期望。他特別指出，法案提到香港要保持充份自治，才能獲與中國不同待遇，但現時本港不斷「大陸化」，中聯辦介入治港，如果美國不再承認香港的特殊地位，香港或失去較優惠待遇。

《香港人權與民主法案》重點

1. 美國政府日後在頒佈與香港有關法案及協議前，應確認香港仍屬充份自主
2. 美國國務卿提交關於香港民主體制發展報告，每年提交同類報告直至2023年
3. 對侵害香港自由的中港官員實施制裁，凍結這些人在美國的資產及禁止他們入境
4. 2014年參與非暴力示威被捕的港人，不會被拒發美國簽證
5. 重申1992年的《美國──香港政策法》，支持香港維持自治下，得到美方不同待遇

資料來源：美國國會及行政當局中國委員會聯合主席、共和黨參議員魯比奧

咪又講下
唔靠自己想靠人

驚 ？

rubio以為下屆香港人有得選美國總統？

放心，講得出來 美國已準備招呼賣港賊

重點係「倡」
最後咪又不了了之

班官即刻驚
快

5毛好驚囉

人地國家制裁，關你中港x事？

有種咪所有財產放支那囉

頭幾個回覆已見d 5毛幾驚

班官咁愛國咁驚，咪放哂d資產係大陸囉，on99

上面幾個5毛已經好驚

港府晚上發稿回應，批評外國議會沒證據證明內地機構曾跨境執.................

喂,乜平時唔係複製貼上話外國政府無權干涉內部事務架咩,咁快就驚?

美國對你班賣港賊既file，已經成呎厚

不如加多條， 要求美資銀行及保險機構對民主運動推動者給予開戶便利及協助

家下非奶共從政者連開個戶口都難

快

一早應該凍結啦⋯⋯

好似中興咁美國根一隻手指就可以捽死佢地

但一直扮睇唔到

好治癒

即係有證據就有權干涉啦？

2017年新聞

好多5毛

開心還開心,大家要一齊舉報賣淹共賊,你我有責

終於有人提

係就好, 相信個個都想

但講左十幾年
招呼左未

美國不應干涉我國內政

在美資產應該係人地內政喇掛
華嬸d物業轉移好未呀？

又係得個講字

係就快d做

五毛死全家

黃之鋒入獄前嘅新聞黎

喂 咁快出大絕？

唔好講啦

快D做啦

係就好呀

清算未

好睇

而家講到明可能凍結資產 我諗好多官都識撤資

差英國澳洲

直接凍結哂所有中國內地人在美資產就得
咩都唔洗做可以成個中國拎左

中國官員咁廉潔又點會有咩資產放係美國

支那班官仆街冚家剷啦

真係有請小鳯姐

五毛點會驚，唔關佢地事
關佢地上司事

傳說級貿易戰來了

美帝

l love 侵侵

大絕

舉腳支持

支持
bam 晒d 官account

係就快 唔好等下禮拜

呢獲支共仲含家產

直情要開返個白宮聯署支持佢啦

難道你覺得國際政治唔會影響區區一個島仔嘅未來？

你錯了，如果侵侵想打貿易戰，香港係中國其中一度好重要後門，要堵塞漏洞，就要封左呢度後門

若然未報，只是時辰未到

支持

取消埋支共子孫嘅綠卡加其財產沒收啦

一個直線球

唔好唔記得搵埋佢哋嘅虛擬貨幣資產,凍結埋佢

所以咪話平時，一定要向外國宣傳港共政府做過乜

如果侵帝真是咁做，唔好話班港共，西環都立即撤離添啦

香港要同支共鬥就一定要靠聯合外國勢力先夠力量

林鄭咁快發新聞稿回應

要幫中共全國+香港既權貴人士做奶媽

其實貿易戰可以用呢招還擊

支持呀
最好連埋英國澳洲加拿大一齊做

唔洗講咩投建制攬炒焦土喇，史詩級焦土政策喺美帝手上

唔好咁老定，今時今日呢個時勢，真係唔知侵侵會做啲咩

侵侵好波

引曬班5毛出黎
ps 樓主反朗